De avond voor dit geweldige evenement (het was een zeer belangrijke gebeurtenis die meneer Woodhouse te dineren op de 24ste december) was uitgegeven door Harriet op Hartfield, en ze waren teruggekeerd zoveel ziek met een koud, maar voor haar van ganser harte worden verzorgd door mevr.
Goddard, Emma kon niet toegestaan haar het huis te verlaten.
Emma verzoekt haar de volgende dag, en vond haar doom al getekend met betrekking tot Randalls.
Ze was erg hectisch en had een slechte keelpijn: Mevr Goddard was vol zorg en affectie, Mr. Perry werd gesproken en Harriet zelf was te ziek en laag tegen de instantie die haar uitgesloten van dit prachtige engagement, hoewel ze niet konden spreken van haar verlies zonder vele tranen.
Emma zat met haar zolang ze kon, uitnodigen om haar Mevr Goddard de onvermijdelijke afwezigheid, en opvoedt gedistilleerd door die hoeveel Mr. Elton's zou worden ingedrukt wanneer hij wist haar staat; en haar eindelijk zegt comfortabel, in de zoete afhankelijkheid van hem een meest comfortless bezoekt, en van hun missing haar zeer.
